\begin{agradecimentos}
Agradeço primeiramente a Deus por ter me abençoado durante toda essa caminhada, me ajudando a passar por todas as dificuldades e colocando as pessoas certas em minha vida.

Agradeço ao meu pai, que sempre foi um exemplo para mim e foi quem me apontou pela primeira vez que essa poderia ser a direção da minha vida. Que Deus o tenha e que ele seja sempre iluminado.

Agradeço à minha mãe, que sempre me deu todo o suporte necessário para que eu me concentrasse nos estudos. Mas, além disso, me deu todo o carinho, o apoio e esteve sempre presente em todo o percurso para que eu chegasse até aqui.

Agradeço especialmente ao meu orientador prof. Weber Martins por toda sua paciência e por ter me apoiado, me entendido nas dificuldades e orientado meu caminho do início ao fim deste trabalho.

Agradeço à minha família e aos meus amigos pelo carinho, pelo afeto e pelos bons momentos que tive durante o curso. Sem esses momentos felizes, eu não teria energia para continuar em frente.

Agradeço em especial o João Vitor e o Gustavo, que foram amigos muito presentes do início ao fim, me ajudando nos momentos de dificuldade, comemorando nos momentos felizes e vivenciando comigo cada momento durante todo esse curso. Mesmo que eu não os tenha citado, todos meus amigos foram muito importantes também, obrigado por trazer felicidade à minha vida!

Agradeço especialmente à minha grande amiga Debora, que é alguém que me acompanhou em muitas fases de minha vida, inclusive essa que foi a da minha graduação. Obrigado por todo o apoio, o carinho, os momentos bons, os conselhos e por toda a contribuição que você deu na minha vida. Também agradeço à sua família, em especial à Cristiane, que é alguém por quem tenho um grande carinho.

Agradeço aos amigos que conheci nesses dois esportes que comecei a praticar na fase final do curso: patinação e arqueria. Acredito que esses esportes me ajudaram a trazer equilibrio ao meu corpo e mente nesse momento final. Mas de igual importância foram os amigos que fiz, que me trouxeram ótimos momentos dos quais sempre vou me lembrar.

Muitos foram os que contribuíram para que eu passasse por essa fase da minha vida. Infelizmente não posso agradecer a cada um deles individualmente. Mas cada um de vocês que contribuíram de alguma forma, seja me trazendo momentos bons ou seja me ajudando diretamente no curso, todos vocês têm o meu agradecimento.
\end{agradecimentos}


